% Remove the footer and header from the abstract page
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
  \textbf{\Huge Résumé}
\end{center}
\noindent\rule{\textwidth}{0.1pt}
Ce travail s’inscrit dans le cadre de l’accomplissement de notre Projet de Fin d’Études à \textit{l’Institut Supérieur d'Informatique et de Mathématiques de Monastir} pour l’année universitaire 2023-2024 en vue de l'obtention du Diplôme National de Licence en Sciences d’Informatique. Ce projet a été effectué au sein de la société \textbf{« Globe Services Informatique »}. Il consiste à concevoir, implémenter et déployer une plateforme E-learning intégrant un modèle intelligent d’élucidation des documents. Pour réaliser ce projet, nous avons utilisé Next.js comme Framework, PostgreSQL pour gérer la base de données et le modèle Mixture of Experts du Deep Learning pour l’élucidation des documents. Nous avons suivi la méthodologie 2TUP pour gérer notre projet. En se basant sur ce document, nous décrivons en détail les différentes étapes de réalisation de ce projet.\\
\textit{\textbf{Mots clés}: Next.js, PostgreSQL, Mixture of Experts, Deep Learning, 2TUP.}

\vspace{5em}

\begin{center}
    \textbf{\Huge Abstract}
\end{center}
\noindent\rule{\textwidth}{0.1pt}
This work is part of the completion of our graduation project at the \textit{Higher Institute of Computer Science and Mathematics of Monastir} for the 2023-2024 academic year in order to obtain the National License Degree in Computer Science. This project was carried out within the company \textbf{« Globe Services Informatique »}. It involves designing, implementing and deploying an E-learning platform integrating an intelligent document elucidation model. To implement  this project, we used Next.js as the framework, PostgreSQL to manage the database, and the Mixture of Experts model from Deep Learning for document elucidation. We followed the 2TUP methodology to manage our project. Based on this document, we describe in detail the different stages of the project's realization.\\
\textit{\textbf{Keywords}: Next.js, PostgreSQL, Mixture of Experts, Deep Learning, 2TUP.}
